<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE rdf:RDF [

    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY xml "http://www.w3.org/XML/1998/namespace" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY seo "http://www.serviceOntology.org/" >
    <!ENTITY seohc "http://hc.serviceOntology.org/" >
    <!ENTITY gr	"http://purl.org/goodrelations/v1#">
    <!ENTITY dct "http://purl.org/dc/terms/">
    <!ENTITY ccns "http://creativecommons.org/ns#">
    <!ENTITY s "http://schema.org/">
]>

<rdf:RDF 
     xmlns="&seo;"
     xmlns:seohc="&seohc;"
     xmlns:gr="&gr;"
     xmlns:rdfs="&rdfs;"
     xmlns:owl="&owl;"
     xmlns:ccns="&ccns;"
     xmlns:foaf="&foaf;"
     xmlns:dct="&dct;"
     xmlns:xsd="&xsd;"
     xmlns:rdf="&rdf;"
     xmlns:xml="&xml;"
     xmlns:s="&s;">

    <owl:Ontology rdf:about="&seo;">
        <rdfs:label xml:lang="de">ServiceOntology Vokabular</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceOntology Vocabulary </rdfs:label>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="&rdf;PlainLiteral">0.1</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Diese Ontologie (Vokabular) enthält alle Konzepte, die Dienstleistungen und dementsprechende Dienstleister beschreiben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This Ontology includes concepts for describing Services and ServiceProviders.</rdfs:comment>
        <dct:author>Romy Elze</dct:author>
        <dct:contributor>Michael Martin</dct:contributor>
        <dct:contributor>Lars Eidam</dct:contributor>
        <ccns:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" />
    </owl:Ontology>


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&owl;versionInfo"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;label"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;comment"/>
    
    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:Class rdf:about="&seo;Service">
        <rdfs:label xml:lang="de">Dienstleistung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Service</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;ProductOrService"/>
    </owl:Class>
    
    <owl:Class rdf:about="&seo;ServiceWithoutCategory">
                <rdfs:label xml:lang="de">alleinstehende Dienstleistung ohne Kategorie</rdfs:label>
                <rdfs:label xml:lang="en">single service without Category</rdfs:label>
                <rdfs:comment xml:lang="en">The class ServiceWithoutCategory groups all types of Services, which have no superclass.</rdfs:comment>
                <rdfs:comment xml:lang="de">Die Klasse Dienstleistung ohne Kategorie bezeichnet alle Services, die keiner höheren Gruppe zugeordnet werden können. Damit sieht der Anwender, falls Services angelegt wurden, die noch zu gruppieren sind.</rdfs:comment>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="&seo;Service"/>
    </owl:Class>

     <owl:Class rdf:about="&seo;Organization">
            <rdfs:label xml:lang="de">Organisation</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="en">Organization</rdfs:label>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="&gr;BusinessEntity"/>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="&s;Organization"/>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="&foaf;Organization"/>
    </owl:Class>
    
    <owl:Class rdf:about="&seo;ServiceProviderWithoutCategory">
                    <rdfs:label xml:lang="de">Dienstleister ohne Kategorie</rdfs:label>
                    <rdfs:label xml:lang="en">single service provider without Category</rdfs:label>
                    <rdfs:comment xml:lang="en">The class ProviderWithoutCategory groups all types of Services, which have no superclass.</rdfs:comment>
		    <rdfs:comment xml:lang="de">Die Klasse Dienstleister ohne Kategorie bezeichnet alle Dienstleister, die keiner höheren Gruppe zugeordnet werden können. Damit sieht der Anwender, falls Dienstleister angelegt wurden, die noch zu gruppieren sind.</rdfs:comment>
                    <rdfs:subClassOf rdf:resource="&seo;Organization"/>
    </owl:Class>
    
    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&seo;hasAddress">
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Adresse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has address</rdfs:label>
        <rdfs:range rdf:resource="&s;PostalAddress"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&s;GeoCoordinates"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&seo;Organization"/>
    </owl:ObjectProperty>
    
    <owl:ObjectProperty rdf:about="&seo;supply">
        <rdfs:label xml:lang="de">leistet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">supply</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="&seo;Organization"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&seo;Service"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Objekteigenschaft kennzeichnet welche Dienstleistungen von einem Dienstleister erbracht werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The ObjectProperty indicates which services are provided by a service provider.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    
    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    -->
    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&seo;fundedBy">
        <rdfs:label xml:lang="de">gefördert durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">funded by</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="&seo;Service"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>

</rdf:RDF>
